小知識: 有關測試陽性 / 陰性

近來有好多針對今次肺炎 一時陰一時陽 既言論
為左令大家唔好太擔心, 想貼一貼呢個網址:

呢個係來自CDC美國疾病管制與預防中心, 針對今次肺炎既一個檢測流程
入面用到Real-time RT-PCR 來檢驗病毒既基因

如果三隻assay都中曬 = 陽性
三隻都唔中 = 陰性
有種情況就係可能只中一種 / 只中兩種, 呢類型結果會定義為 "inconclusive"
都需要重新檢測

另外, 由於病毒係身體既量都會隨住時間變化
或者有機會一開頭抽唔到, 而導致有"假陰性", 或者初期陰性既問題
有可能重做, 或隨一段時間再做就有機會變返陽性
所以其實唔存在著一時陰一時陽既講法

*頭盔: 如果發現有講錯既地方歡迎指正, 或分享你既睇法

推